medic揀專科

有冇醫生巴打可以分享下揀專科嘅過程？我宜家yr2，想知之後揀專科主要係睇成績定係睇其他野

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

睇你識唔識uncle/auntie

不如問教你果班醫生

你問同學/教你個個會快d
連登好少醫生會留言
你仲要開校園台邊有醫生睇

連登個個社會賢達

最緊要睇下自己岩咩
利申:f.3畢業

興趣行先好重要 冇興趣讀落去真係好辛苦 要死記硬背

我覺得睇能力+喜好

想月球 眼科 皮膚科
想研究 病理 Microbio
手巧、有能力 外科
穩定 GP Family Med

我對surgery幾有興趣，不過聽人講個work life balance 好差，而且個專科試pass rate好似都勁低。巴打你係醫生？

做ward嘅就其實係忙㗎嘞 只係surgery嘅每日嘅工時長少少啫
出得黎醫院行 esp ward 見病人嗰啲 好多時都預咗要 call / shift

專科試就聽講最低唔係surgery (而surgery都好少聽話係"特別"難)
其實考得specialty都預咗係難 唔係med school 保pass (at least at the end)

我諗可以到clinical years 先feel吓個specialty 嘅 approach同life係咪啱你
始終有咁多科可以揀 (如果有得揀)

利申: 非醫生

你有無決心係ha 做十年先 你入養和都要你做夠5年專科先有admission right

講就叫揀專科，實際上係「R training post」
所以就視乎你houseman 嗰時嘅表現好唔好，你有無同定啲department打好關係等等，令到佢肯offer呢個training post畀你
(講到好似真係要打好關係咁，其實係要houseman揀佢個department做，咁佢都知你係個點嘅人，或者係有好嘅工作表現，同埋有啲department 只係請做過嘅ho)
同埋好重要：究竟佢有無呢個training post開畀你
講到最後就係求職見工

冷門少少， 其實麻醉幾好撈。 相當hea 少少， 而且做到好大年紀都仲做得。 你揸刀60都手震啦。

麻醉手震點插喉

大家都手震 ，你情願俾佢插喉定俾佢割包皮。

乜麻醉唔係好多人想入咩？

其實我唔熟行情架。 不過好似好少人講。

外科好似重多人想入喎

外科入完一年就走左好多啦
得medical student想入

year 2 大把時間explore啦
唔使限死自己
不過最好都係GP

係咪真係80 hour work week

度度surg唔同啦
不過大部份地方MO都有postcall
一個月可能四五call左右

我都覺GP好野黎

雖然我依家都係舒服specialty
但係GP差唔多一樣working hours但係直接double人工

巴打你咩專科？你已經考完專科試定係仲train緊？

唔使客氣

CU定Kong U

year 2 講經咩醫院有咩specialty 都未識哂啦
讀多幾年先諗啦
得閒諗呢啲不如讀多幾版書
過咗specialty clerkship先好諗想做咩

乜都唔好揀
畢業後讀多幾年做法醫

我估有幾款人
1.一開始medical student 都知自己想做乜.咁你就盡限爭加exposure, 睇下岩唔岩自己同砌CV. Surgery 要爭不但唔算難入，因為都好辛苦唔係咁多人捱到
2. 另一班人係無乜所謂就用排除法，比如有d人知自己唔做手術就排除左surgery.O&T.OG等.唔想call就Fam med, pathology, AED icu 等(翻shift)
3. 出黎已經諗住唔train, 因為辛苦，無特別興趣

其實我地個career可以好多option, 不過學校唔會教，因為要你地全部入HA幫佢做奴隸...

除左諗想做咩專科，都可以諗其他career path. Eg DH, admin 果d or private GP 自己開檔

Year 2 有排你捱加油，真係要搵到自己起馬唔憎嘅科先train到上去，唔係唔會捱到

By the way 外科真係80個鐘per week 唔只
6 call 一個月都288hours...未計你翻屋企仲要溫書，搞下presentation,call下症做手術等等，所以要預症左忙過你做student.

利申：一個就train 完嘅MO, 本來都想做surgeon,完左HO揀左一個從來諗都無諗過做嘅specialty,所以keep open minded，好難講得埋

6 calls 216 hours

有咩好路數教下路...

Family medicine
nuclear medicine

唔自爆喇
不過其實發掘吓就發現都有呢d輕鬆d既科啦

不過你都就train完啦
等多一兩年出去開檔仲實際

都應該會...HA太磨滅人性再做上去d admin嘢又學黎無用
不過fresh fellow 都淆淆地，可能做多幾年先

師兄已經出左去搵真銀？

只係small potato
有排都未train完啦

乜真係會有人唔train咩？點解佢地唔就咁入 fam med?

Fam med唔使train咩 唔使考MRCGP/fellow咩
到你畢業 隨時HO >>> training post 咁多中國lmchk

Aviation med

聽啲人講 fam med training 好輕鬆，唔知係咪真

咁當然train好過唔train嘅係qualification角度
不過你諗下如果都一心一意想做GP.
對好大部分人黎講，有無train,真係咁重要？
至少大部分layman都唔會講得出個分別...
你估d人想拎張假紙會唔會因為你係FM specialist 想俾多一倍錢
又有d咩係specialist FM做到而GP做唔到?

到你去到某個stage 你會望下其他career嘅人點解可以放工就係放工，翻屋企可以家庭樂，你仲要心掛掛，諗讀書嘅時候就會有取捨
尤其結婚有小朋友嘅女士

FM 頭2年要rot 醫院d specialty 同其他trainee一樣辛苦，如果其他speciality 挨左2年都話有得上
FM為左train要幫人挨2年，值唔值真係見人見智

year 2 諗黎做乜
9成人細個以為自己想做咩到過左final year/過左houseman先轉呔
除非你想做eye就話要R定人做research
唔係其他你咁早諗定真係冇意思成五年後ge事

巴打HKCAD AME

misconception: fam med =/= GP
香港啲醫學院嘅教授已經成日係上堂嗰時講 when you become a GP in the future lol
成個curriculum 嘅設計都係令到你攞到牌後就開clinic

而fam med 係個specialty
係要"揀"入去 (到目前為止好似重啱) 係要做公院train

btw 牛油果巴講得好好
成間醫學院都係諗緊你houseman 後train咩specialty
無人夠敢講自己grad後唔train

利申 非醫生

我同意係academic角度，family medicine 絕對唔等於GP
我唔係fam med / GP 真係唔熟
以我嘅睇法我會話fam med 係一個經過有系統培訓嘅GP，所以一定係有質素保證
但都係個句，究竟layman知幾多分別
特別係香港個個可以自己搵specialty 唔洗refer (保險另計)依個market入面
好難會話我搵個專科fam med 睇而唔直接搵相關specialty. 變左fam med specialist 真係好難同GP爭
當然留係Ha升上去份人工都唔錯
以我所知外國好多地方其實都係逼你train幾年先放你出去做GP,which make sense.
香港要standardize 6年專科training 逼fam med都要train 6 年就真係